午夜追捕逼入窄巷 警釀人踩人31傷

午夜追捕逼入窄巷
警釀人踩人31傷

【罔顧人命】

【本報訊】油尖旺前晚數以萬計群眾走出街頭，拯救被困理大的抗爭者，與警方戰至深夜。在油麻地碧街一窄巷，疑因警方追捕市民，釀成人踩人，造成31人受傷。有在場的義務急救員表示，從未見過如此震撼畫面，「人叠人擠喺A1出口同店舖中間嘅窄巷，最高一層約有六、七人叠住」。警方又曾駕駛三輛小巴高速衝向人群，被質疑罔顧人命，警方強烈否認，辯稱快速駕駛不等同不安全。

記者︰張文鈴、鍾雅宜、李詠希

有在場義務急救員向《蘋果》透露，前晚近凌晨，在彌敦道近油麻地站附近，有市民大叫「First Aid救人呀！」她隨即跑到油麻地站A1出口的碧街，即發現駭人畫面，不禁飲泣說：「當時只見人叠人，叠到道門咁高，最底嗰個甚至唞唔到氣，只大叫『好痛呀』、『救我呀』，只見到啲頭，我哋全部人都呆咗」。她估計至少有50、60人，大部份為黑衣年輕人，最高一層約有六、七人重重叠住。

棍打急救員 拒讓施救

相關新聞：手足：想食pizza可能係最後一餐

她試圖救人時，有人從後用警棍打她，「速龍打咗我一棍，叫我快啲走……佢話唔到你哋救，仲拖我走，用胡椒噴我，仲再打咗我一棍」。現場很多救護被警察拉走，不讓進行救援，有不少人在旁欲救無從、情緒崩潰。她哭訴警察草菅人命：「點解香港警察可以咁唔人道？點解唔可以救咗人先？」她事後折返現場，已見不少人如「戰俘」般跪在地上等待被拘捕，又有部份人被救出後已失去知覺，亦有人被踩斷手。

有傷者朋友Q（化名）指，前晚11時半收到朋友來電稱被夾在碧街人堆中，背景聽到有人呼救「我隻腳斷啦」、「我要死啦，唞唔到氣」。Q趕到現場時已有數名速龍駐守，現場傳出多人呼救聲，「條冷巷咁窄，幾個成人一齊行都過唔到，堆咗60人仲要有人瞓低咗」。

有街坊欲上前營救，但遭速龍以胡椒噴霧威嚇，「作為守護人民嘅紀律部隊，佢哋眼中，為咗上頭嘅政治目的去捉幾個香港人，係咪重要過人命？」據指，前晚佐敦北海街彌敦酒店附近亦有人叠人事件。

同一晚，旺角彌敦道北行近山東街，有示威者與警方發生衝突，警方向前推進期間，三輛警方小巴高速衝向示威者。大批示威者跌倒，防暴警一湧而上拘捕多人。

昨日警方記者會上，行動部高級警司汪威遜回應稱，快速駕駛不等同不安全，是警方戰術考慮之一，又指警員經訓練，呼籲公眾對警方有信心。有記者質疑此舉罔顧人命，汪惱羞成怒否認，聲稱警方由始至終都沒有做過一件事罔顧人命，反指「過去150幾日，邊個用緊磚頭掟警察，邊個向無辜市民掟汽油彈，邊個因為政見唔同就肆意毆打，一切一切相信都唔係警方」。

被捕者被要求一字排開跪在地上，有如戰俘。李家傑攝

警方︰「暴徒」逃走跌倒

警方昨晚深夜在facebook回應，聲稱在碧街行動中，並沒發生人踩人，但承認當時有多名「暴徒」在逃走時跌倒於碧街近油麻地站出口。警方其後拘捕了213人，當中有30人報稱不適送院，但認為現場情況及傷者的傷勢與「人踩人」事件並不脗合。醫管局表示，從前日凌晨至昨凌晨四時，收到消防處的要求，接收在油麻地一宗事件共31名傷者。

Cls 人道災難